\section{Zielbestimmung}

In diesem Kapitel werden die Muss-, Wunsch- sowie Abgrenzungskriterien diskutiert.

\subsection{Musskriterien}
	\subsubsection{Allgemein}
	\begin{reqList2}{MK}
		\reqItem{gui} Der Benutzer interagiert mit der Anwendung über eine grafische Benutzeroberfläche.
	\end{reqList2}	
	\subsubsection{Darstellung - Karte}
	\begin{reqList2}{MK}
		\reqItem{map} Auf der Benutzeroberfläche wird für Fußgänger eine geeignete Karte dargestellt.
		\reqItem{scroll} Der Kartenausschnitt kann verschoben werden.
		\reqItem{zoom} Der Kartenausschnitt kann vergrößert oder verkleinert werden.
		\reqItem{route} Auf der Karte können berechnete \Glspl{kurze-route} dargestellt werden.
		\reqItem{karte-download} Bedarfsmäßiges Herunterladen von gerenderten Karten von einem OSM-Karten-Tile-Server; aber keine Speicherung auf dem Client (Online-Karten).
	\end{reqList2}	
	\subsubsection{Routenplanung}
	\begin{reqList2}{MK}
		\reqItem{kurz-AB} Die Anwendung kann die \gls{kurze-route} zwischen zwei \glslink{wegpunkt}{Wegpunkten} für Fußgänger berechnen.
		\reqItem{geo} \Glspl{wegpunkt} können durch Auswählen eines beliebigen \glslink{ort}{geografischen Ortes} einer \glslink{kurze-route}{kürzesten Route} hinzugefügt werden.
		\reqItem{klein} Die \gls{kurze-route}-Berechnung für zwei Wegpunkte wird auf einem kleinen Wegenetz (z.B. Karlsruhe) in akzeptabler Zeit ausgeführt.
	\end{reqList2}
	\subsubsection{Administration}
	\begin{reqList2}{MK}
		\reqItem{admin-base} Das Kommandozeilenprogamm kann OSM-Rohdaten einlesen.
		\reqItem{admin-client} Das Kommandozeilenprogamm kann OSM-Rohdaten für den Client in geeigneter Weise vorverarbeiten.
	\end{reqList2}
		
\subsection{Wunschkriterien}
	\subsubsection{Allgemein}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{android} Die Anwendung funktioniert auf einem mobilen Android-Endgerät (Client).
	\end{reqList2}
	
	\subsubsection{Darstellung - Karte}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{scroll-folgen} Der Kartenausschnitt kann automatisch an die aktuelle geografische Position des Benutzers verschoben werden und kann dieser folgen.
		\reqItem{position} Die aktuelle geografische Position des Benutzers wird auf der Karte angezeigt.
		\reqItem{projektion} \Glspl{ort} und die aktuelle geografische Position werden auf die nächstliegende, sinnvolle Position auf der Karte projiziert.
		\reqItem{direction} Auf der Karte wird die \gls{ausrichtung} angezeigt.
		\reqItem{stil} Der Kartenstil kann gewechselt werden. Verfügbare Stile sind: \gls{osm-stil}, \gls{opencyclemap-stil}, \gls{mapquest-stil} (Abb. \ref{fig:mapstyle}).
		\reqItem{map-download-offline} Es kann ein Kartenausschnitt für ein kleines Wegenetz (z.B. Karlsruhe) vom Dienst-Server auf den Client heruntergeladen werden, um die Karte offline anzeigen zu können (Offline-Karten).
	\end{reqList2}

	\subsubsection{Darstellung - Orte}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{wp-adresse} \Glspl{ort} können anhand einer \gls{adresse} gesucht werden (Adressen-basierte Suche).
		\reqItem{wp-poi} \Glspl{ort} können anhand ihres Namens gesucht werden (Text-basierte Suche).
		\reqItem{vorschläge} Zu \reqRef{WK:wp-adresse} und \reqRef{WK:wp-poi} werden während der Eingabe Vorschläge angezeigt.
		\reqItem{poi-anzeige} Es können \Glspl{ort} einer oder mehrerer Kategorie(n) auf der Karte angezeigt werden.
		\reqItem{wp-save} \Glspl{ort} können als Favoriten gespeichert, geladen und gelöscht werden.
		\reqItem{poi-info} In der Kartenansicht können weiterführende Informationen zu \glslink{ort}{geografischen Orten} angezeigt werden.
	\end{reqList2}
	
	\subsubsection{Routenplanung}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{route-server} Berechnen der \Glspl{route} erfolgt auf dem Dienst-Server.
		\reqItem{route-save} \Glspl{kurze-route} können erstellt, gespeichert, geladen und gelöscht werden.
		\reqItem{wegpunkt-add} \Glspl{ort} können einer Route als \Glspl{wegpunkt} hinzugefügt und entfernt werden.
		\reqItem{umkehren} Die Reihenfolge der \Glspl{wegpunkt} kann umgekehrt werden.
		\reqItem{reihenfolge} Die Reihenfolge der \Glspl{wegpunkt} kann vom Benutzer geändert werden.
		\reqItem{tsp} Die Reihenfolge der \Glspl{wegpunkt} kann in Bezug auf die Länge der Gesamt\glslink{route}{route} automatisch optimiert werden ("`Travelling-Salesman-Problem"').
		\reqItem{kurz-ABC} Die Anwendung kann die \gls{kurze-route} zwischen mehr als zwei \glslink{wegpunkt}{Wegpunkten} für Fußgänger berechnen.
		\reqItem{rundkurs} Zu jedem \Gls{wegpunkt} kann maximal eine \gls{rundkursroute} berechnet werden.
		\reqItem{rundkurs-länge} Die Berechnung der \Glspl{rundkursroute} erfolgt auf Basis einer vom Benutzer vorgegebenen Weglänge.
		\reqItem{rundkurs-kategorien} Die Eigenschaften der \gls{rundkursroute} kann der Benutzer durch Angabe von einer oder mehrerer \glspl{profil} beeinflussen.
		\reqItem{rundkurs-profile} Die Anwendung bietet dem Benutzer für \glspl{rundkursroute} vordefinierte \glspl{profil}. Folgende Profile stehen zur Auswahl: "`Jogging"', "`Sightseeing"', "`Kulturelles"', "`Dining"', "`Shopping"', "`Clubbing"' (Änderungen vorbehalten).
	\end{reqList2}
	
	\subsubsection{Navigation}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{pikto-navi} Navigationsanweisungen werden als Piktogramme in Form von Richtungspfeilen angezeigt.
		\reqItem{text-navi} Während einer \gls{navigation}sführung wird die verbleibende Strecke bis zur nächsten Richtungsänderung in Metern angezeigt.
		\reqItem{sprach-navi} (Optional) \gls{navigation}sanweisungen zu \reqRef{WK:text-navi} werden über Sprachausgabe wiedergegeben.
		\reqItem{statistik} (Optional) Während einer \gls{navigation}sführung werden Geschwindigkeit, gelaufene und verbleibende Strecke und Dauer als Text angezeigt (Erweiterter Text).
		\reqItem{stereo-navi} (Optional) Navigationsanweisungen werden als \gls{stereo} ausgegeben.
		\reqItem{poi-text} (Optional) Weiterführende Informationen zu \gls{poi} werden als Text und/oder Bilder angezeigt.
		\reqItem{poi-audio} (Optional) \reqRef{WK:poi-text} wird über Sprachausgabe ausgegeben.
	\end{reqList2}

	\subsubsection{Optionen}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{optionen} Der Benutzer kann die Anwendung mittels Optionen an die eignenen Bedürfnisse anpassen (z.B. Sprachausgabe aktivieren/deaktivieren).
		\reqItem{zustandsspeicher} Die Anwendung speichert, welche Optionen bei der letzten Verwendung aktiviert und deaktiviert waren.
	\end{reqList2}

	\subsubsection{Administration}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{admin-server} Das Kommandozeilenprogamm kann OSM-Rohdaten für den Dienst-Server in geeigneter Weise vorverarbeiten.
	\end{reqList2}

	\subsubsection{Server}
	\begin{reqList2}{WK}
		\reqItem{server-api} Der Dienst-Server stellt Funktionalität mittels einer API dem Client zur Verfügung.
		\reqItem{server-route-berechnen} Der Dienst-Server kann \Glspl{kurze-route} und \Glspl{rundkursroute} berechnen.
		\reqItem{server-info} Der Dienst-Server stellt weiterführende Informationen zu \glspl{poi} bereit.
		\reqItem{server-tiles} Der Dienst-Server stellt OSM-Karten-Tiles für die Offline-Nutzung bereit.
	\end{reqList2}

\subsection{Abgrenzungskriterien}
\begin{reqList2}{AK}
	\reqItem{gebäude} Die Anwendung ist nicht für \Glspl{route} innerhalb von Gebäuden geeignet.
	\reqItem{fuss} Die Anwendung ist nur für Fußgänger geeignet.
	\reqItem{querfeldein} Die Anwendung verwendet zur Routenberechnung nur vorhandene Wege (keine Querfeldein-Navigation bspw. durch Wälder oder Wiesen).
	\reqItem{android} Android ist die einzige Plattform, die unterstützt wird.
	\reqItem{drehen} Die Karte kann nicht gedreht werden, sondern zeigt immer nach Norden.
	\reqItem{oepnv} Die Anwendung berücksichtigt keinen \gls{oepnv}.
\end{reqList2}